養龜曬太陽問題

我想晌屋企窗台養隻水龜
窗台向東朝早有太陽直射到
但就隔住塊窗
聽聞隔住曬會阻擋左D UVB

但我爬過下文章
見有人話UVB對水龜其實唔係太重要
重要既係太陽所產生既熱能
請問有冇龜友可以俾到意見
如果唔用UVB燈
我個窗台適唔適合養龜

UVB 曬在皮膚上, 只會首先合成一種叫 Pre-vitamin D 的物質, 這物質是不會有助鈣的吸收的, 它還需要大量的熱來把它轉化成真正有用的 vitamin D,值得大家留意的是, 只需要少量的 uvb 照在皮膚上便能合成大量的 Pre-vitamin D,但是, 由 Pre-vitamin D 轉化成 vitamin D 卻是一個漫長的過程, 通常是以小時計, 更重要的是, 這個程必須在高溫下進行, 在溫度低的情況下這轉化會進行得極之慢, 甚至完全停止!(而我指的高溫, 不是單單空氣的溫度到達二三十度攝氏便足夠, 而是指太陽照射入皮膚的真皮層, 有一種和暖 feeling 的高溫.)that's why 龜龜喜歡花長時曝曬在太陽下, yes, 牠們在製造 vitamin D, but NO, 牠們不是需要大量的 UVB, 而是需要大量的熱, 因為大量的熱在生產 vitamin D 的過程中比大量的 uvb 更為重要!

咁你開窗咪得囉

個窗開唔到

用火攻！

我喺窗台養咗兩隻巴西龜
都有上網睇過啲人話曬燈效果唔好
隻龜由朝曬到晚
可能先得直接曬太陽嘅十分一效果
自己唔係專業
上網啲資訊都好難判斷真假
我係直接帶龜落樓下散步曬太陽半個鐘至一個鐘

咁你隻龜睇落健唔健康
個殼靚唔靚仔
我以前養過草龜個殼好易角質化

巴西龜重易角質化
個殼都算ok嘅
隔日落街曬下
不過要有心理準備
會花時間同埋天氣好嗰時真係好熱
但佢哋就熱得好開心

養下就知適唔適合
有時你地方岩 隻野唔岩
或者你以為地方唔岩 隻野又命硬

水龜uvb需求不及陸龜，反而真係有個位俾佢完全乾身，同埋曬熱個身重要D。
水龜我一定會俾個射膽佢，同LED，令到個缸夠光(但唔記得最少要有幾多流明)